\section{Ползване на магия}
Ниво на магията -> брой зарове мана.  \\
Ако това е повече от наличните -> ЖТ. \\
МТ 1/ден.                             \\
МТ = ниво на умението.                \\



\subsection{Заклинания} 

% Template for spell powers.
%\textbf{}             % Small heading.
%\underline{0 ниво}    % Underlined, unindented.
% - example            % indented bullet points.
%\underline{1 ниво}
%\underline{2 ниво}
%\underline{3 ниво}
%\underline{4 ниво}
%\underline{5 ниво}
%\underline{6 ниво}


Жизнена енергия 
\underline{0 ниво} 
\underline{1 ниво}
* укротяване на звяр
* усещане за немъртви
* лекуване (умение ЖТ)

\underline{2 ниво}
- изтляване - съществото умира след месец  докато се поддържа магията
- скелетен слуга - <умение + д6*> по показатели, следва вербални команди

\underline{3 ниво}
- убиване - <умение> с/у <сила на опонента>

\underline{4 ниво}
- възкресяване на тяло

\underline{5 ниво}
- възкресяване по спомен

\underline{6 ниво}
- възкресяване по описание
- превръщане в лич

% template
\textbf{Гадание}
\underline{0 ниво}
- усещане позицията на предмет след докосване, до няколко километра
- усещане името на същество.
- виждане на далеч
- светлина

\underline{1 ниво}
- живо оръжие (буравенето става равно на умението гадаене)
- уцелване отвъд прикритие (атака = умение)
- виждане през стени
- усещане на лъжи
- виждане в тъмнина
- посока към най-близкия град/път/река

\underline{2 ниво}
- предсказване на удари - +умение към боравене

\underline{3 ниво}

\underline{4 ниво}

\underline{5 ниво}

\underline{6 ниво}



% template
\textbf{Огън}
\underline{0 ниво}
- запалване на много свещи
- запалване на дрехи
- предпазване от жега

\underline{1 ниво}
- огнено копие - Щ = умение, високи
- палене на колиба
- запалване на човек
- защита от огън

\underline{2 ниво}
- огнено кълбо - <умение> радиус
- запалване на тълпа
- защито от огън на тълпа

\underline{3 ниво}
- запалване на град
- езеро от лава
- защита от огън на град

\underline{4 ниво}

\underline{5 ниво}

\underline{6 ниво}



Огън (Ум)(0 ниво - пламва плат, 1 ниво - пламва греда, 2 ниво - пламва барака, 3 ниво ниво - пламва квартал, 4 ниво - пламва пламва град или дворец, 5 ниво - разтапя град, 6 ниво - разтапя замък, 7 ниво - подпалва кралство, 8 ниво - изпепелява кралство в горяща магма) \\
Лекуване (Ум) - лекуване по щети Ум средни на зар.      \\
Вятър (Ум) - мъгла, ниво 2 мълния щяти по Ум, високи.   \\
Гадаене (Ум) - телевизор                                \\
Превръщане (Ум) - на предмети или същества в други.     \\
Отвъд (Ум) - разговаряне с души, вдигане на мъртви.     \\
Създаване - храна и вода, предмети и създания.          \\







