\section{Ползване на магия}
Хвърля се Умение + Ум / 2 срещу зададена от Разказвача трудност. При
неуспех, разликата се прилага като травма.

Магически кръгове могат да изричат заклинания синхронизирано. Трудността
на заклинанието се разпределя между магьосниците както те решат. След това
всеки хвърля срещу собственото парче трудност. Ако някой се провали,
изричанеот се проваля и всеки търпи съответните щети.


\subsection{Заклинания} 

\textbf{Жизнена енергия / Некромантия / Отвъд}  \\ 
\underline{0 ниво} \\
\underline{1 ниво} \\
\begin{itemize}
  \item{укротяване на звяр}
  \item{усещане за немъртви}
  \item{лекуване (умение ЖТ)}
\end{itemize}

\underline{2 ниво}
\begin{itemize}
  \item{изтляване - съществото умира след месец  докато се поддържа магията}
  \item{скелетен слуга - <умение + д6*> по показатели, следва вербални команди}
\end{itemize}

\underline{3 ниво}
\begin{itemize}
\item{убиване - <умение> с/у <сила на опонента>}
\end{itemize}

\underline{4 ниво}
\begin{itemize}
\item{възкресяване на тяло}
\end{itemize}

\underline{5 ниво}
\begin{itemize}
\item{възкресяване по спомен}
\end{itemize}

\underline{6 ниво}
\begin{itemize}
\item{възкресяване по описание}
\item{превръщане в лич}
\end{itemize}

% template
\vspace{1cm}
\textbf{Гадание / Пророчество (в пространството и времето)}  \\
\underline{0 ниво}  \\
\begin{itemize}
  \item{усещане позицията на предмет след докосване, до няколко километра}
  \item{усещане името на същество}
  \item{виждане на далеч}
  \item{светлина}
\end{itemize}

\underline{1 ниво}  \\
\begin{itemize}
  \item{живо оръжие (буравенето става равно на умението гадаене)}
  \item{уцелване отвъд прикритие (атака = умение)}
  \item{виждане през стени}
  \item{усещане на лъжи}
  \item{виждане в тъмнина}
  \item{посока към най-близкия град/път/река}
\end{itemize}

\underline{2 ниво} \\
\begin{itemize}
\item{предсказване на удари - +умение към боравене}
\end{itemize}

\underline{3 ниво} \\

\underline{4 ниво} \\

\underline{5 ниво} \\

\underline{6 ниво} \\



% template
\vspace{1cm}
\textbf{Огън}  \\
\underline{0 ниво}  \\
\begin{itemize}
  \item{запалване на много свещи}
  \item{запалване на дрехи}
  \item{предпазване от жега}
\end{itemize}

\underline{1 ниво}  \\
\begin{itemize}
  \item{огнено копие - Щ = умение, високи}
  \item{палене на колиба}
  \item{запалване на човек}
  \item{защита от огън}
\end{itemize}

\underline{2 ниво}
\begin{itemize}
  \item{огнено кълбо - <умение> радиус}
  \item{запалване на тълпа}
  \item{защито от огън на тълпа}
\end{itemize}

\underline{3 ниво}
\begin{itemize}
  \item{запалване на град}
  \item{езеро от лава}
  \item{защита от огън на град}
\end{itemize}

\underline{4 ниво}  \\

\underline{5 ниво}  \\

\underline{6 ниво}  \\


Бъдещи идеи:  \\
Вятър (Ум)        - мъгла, ниво 2 мълния щяти по Ум, високи.                                         \\
Форма (Ум)        - превръщане на предмети или същества в други, промяна на показатели и размери     \\
Отвъд (Ум)        - разговаряне с души, вдигане на мъртви.                                           \\
Създаване (Ум)    - храна и вода, предмети и създания.                                               \\
Миъл (Ум)         - отношение и спомени                                                              \\
Tелепортация (Ум) - пътуване в този и други светове, с товари                                        \\






