\section{Предмети}
\subsection{Валути}
Абстрактна валута: много евтиn, евтин, среден, скъп, много скъп; няма преобразувания.  \\
Луседом Терея: 100 имперски крони = 10 имперски рояла = 1 имперски соверен             \\
Каланор: 100 кралски крони = 10 кралси рояла = 1 кралски соверен                       \\
Сзал Тлея: 13 тъмни монети = 1 черна монета; 900 черни монети = 1 дълбока монета       \\
Креол: 1900 монети за храна = 1 монета за оръжие; 69 монети за оръжие = 1 монета за дом

\subsection{Надници}
Приходи за година. Стойностите в скобите не са ликвидни.
крепостен селянин
страж
ковач
майстор на лъкове
проститутка
лорд-робовладелец
войник
рицар
гробар

% Business / Population required per instance of business (called Support Value or SV)
\rowcolors{1}{white}{lightgray}
\begin{tabular}{p{3cm} | p{2cm}}
обущар      & 150   \\
кожар       & 250   \\
слугиня     & 250   \\
шивач       & 250   \\
бръснар     & 350   \\
бижутер     & 400   \\
таверна     & 400   \\
хлебар      & 500   \\
зидар       & 500   \\
дърводелец  & 550   \\
тъкач       & 600   \\

\end{tabular}

Chandlers     700
Mercers     700
Coopers     700
Bakers                   800
Watercarriers     850
Scabbardmakers   850
Wine-Sellers     900
Hatmakers     950
Saddlers     1,000
Chicken Butchers  1,000
Pursemakers     1,100
Butchers     1,200
Fishmongers     1,200
Beer-Sellers     1,400
Buckle Makers     1,400
Plasterers     1,400
Spice Merchants   1,400
Blacksmiths     1,500
Painters     1,500
Doctors                   1,700*
Roofers       1,800
Locksmiths     1,900
Bathers                   1,900
Ropemakers     1,900
Inns                   2,000
Tanners                   2,000
Copyists    2,000
Sculptors    2,000
Rugmakers    2,000
Harness-Makers  2,000
Bleachers    2,100
Hay Merchants    2,300
Cutlers                  2,300
Glovemakers   2,400
Woodcarvers   2,400
Woodsellers   2,400
Magic-Shops   2,800
Bookbinders   3,000
Illuminators   3,900
Booksellers   6,300
*These are licensed doctors. Total doctor SV is 350.

Some other figures: There will be one noble household per 200 population, one lawyer ("advocate") per 650, one clergyman per 40 and one priest per 25-30 clergy. Businesses not listed here will most likely have an SV from 5,000 to 25,000! The "Magic Shop" means a shop where wizards can purchase spell ingredients, scroll paper and the like, not a place to buy magic swords off the shelf. The SV list was taken (mostly) from the tax list of Paris in 1292, and checked against other sources for accuracy. This list can be found in Life in a Medieval City by Joseph and Francis Geis (Harper and Row, 1981). This is a fine book by amateur historians, which includes some fascinating descriptions of medieval city life and layout. 

\subsection{Сгради}
\rowcolors{1}{white}{lightgray}
\begin{tabular}{p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm}}
мн. евтин & евтин                                   & среден                   & скъп                           & мн. скъп  \\
щит       & меч                                     & двуръчен меч             & имение                         & замък     \\
брадва    & халчеста къса ризница                   & боен кон                 & пълна броня пазаене 15 здр. 15 &           \\
куче      & кован нагръдник                         & качествена кираса и пола & качествена пълна броня         &           \\
колиба    & къща в малък град или село              & къща в голям град        & централна къща в столицата                 \\
          & магаре С30                              & боен кон                 &
\end{tabular}

\subsection{Оръжия}
\begin{tabular}{p{2cm} | p{2cm} | p{2cm} | p{2cm} | p{2cm} | p{2cm} | p{2cm}}
Наименование          & Необходима Сила      & Обсег      & Щети       & Свойства       & Маса  & Стойност     \\
% Едноръчни оръжия.
Нож                   & 3-9                  & близък     & ниски      & -              & 0.2кг & много евтин  \\
Бойна брадва          & 5-12                 & среден     & средни     & бронебойност   & 1кг   & много евтин  \\
Къс меч               & 4-10                 & близък     & средни     & повратливост   & 1кг   & евтин        \\
Меч 80см              & 5-12                 & среден     & средни     & повратливост   & 1кг   & евтин        \\
Рапира                & 5-12                 & далечен    & средни     &                & 1кг   & среден       \\

% Двуръчни оръжия.
Пика (две ръце)       & 4-11                 & отдалечен  & средни     & -              & 3кг   & евтин        \\
Дълга бойна брадва    & 5-12                 & далечен    & високи     & бронебойност   & 2кг   & евтин        \\
Дълъг меч (две ръце)  & 5-12                 & дълъг      & високи     & повратливост   & 2кг   & среден       \\

% Отдалечени атаки.
Метателен нож         & 3-9                  & (Сила/2)   & ниски      & -              & 0.2кг & много евтин  \\
Метателно копие       & 5-12                 & (Сила)     & средни     & -              & 1кг   & много евтин  \\
Дървен дълъг лък      & 7, зарежда се 1 ход  & (Сила х 2) & високи     & -              & 2кг   & евтин        \\
Арбалет без механизъм & 7, зарежда се 2 хода & (Сила х 2) & високи     & бронебойност I & 3кг   & евтин        \\
Арбалет с макара      & 5 необходима, 12 реална, зарежда се 10 хода & (Сила х 2) & високи & бронебойност II & 4кг & среден\\
Колчан 12 стрели      & -                    & -          & -          & -              & 1кг   & много евтин  \\

% Щитове.
Дървен щит 80см       & 5-12                 & близък     & ниски      & поваляне       & 2кг   & много евтин  \\
\end{tabular}

\subsection{Брони}
\textbf{Здравина}:
\begin{itemize}[topsep=-0cm, partopsep=0cm, parsep=0cm, itemsep=0cm]
\item{Кожена броня(слоеве памук/хартия/коприна/мека кожа, със зашити плочи варена кожа/хитинова коруба на негъвкавите части) 2}
\item{Халчеста броня, подплатена с гамбезон 4}
\item{Ламенарна броня, подплатена с гамбезон 6}
\item{Лята броня, подплатена с гамбезон(средновековен дизайн - субоптимална форма, субоптимална стомана, примитивно закаляване, подвижност в ставите се осигурява от халчести участъци) 8}
\item{Лята броня, подплатена с гамбезон(ренесансов дизайн - скосени повърхности, качествена стомана (high toughness core),  интелигентно закаляване на повърхностния слой(hardened shell), сложни механични стави) 10}
\\
\\
Масата на конпонент клони към една десета от произведенито на покритието и здравината му за средно качество изработка.
\end{itemize}

\subsection{Други}
комплект отрови - действие за някокко дена \\
алхимични принадлежности - кутия, хаван, стъкленици, лампа и т.н., 2кг, сренед  \\
стрела, клиновидна  \\
стрела, широка  \\
