\chapter{Умения}
\section{Боравене}
Ръкопашните умения за ползват за удряне и париране, за подбор на качествено оръжие и за полевата му поддръжка.
Уменията с обсадни оръжия се ползват за сглобяване, разглобяване и командване на стрелбата. 
\subsection{Ръкопашни}
\Tree[ .Невъоръжен [ .Борба ] [ .Удари ] [ .{Импровизирани оръжия} ] ]
\Tree[ .Фехтовка [ .{Нож, Кама} [ .Гладиус ] ] [ .{Едноръчен меч} [ .Рапира ] [ .Сабя ] ] [ .{Дълъг меч} [ .Цвайхендер ] [ .Есток ]  ]  ]
\vskip 0.5cm
\Tree[ .Копие [ .Тояга ] [ .{Късо копие} ] [ .{Дълго копие} ] [ .Алебарда ] [ .Пика ] ]
\Tree[ .Топор [ .Брадвичка ] [ .{Датска брадва} ] [ .Бардич ] ]
\hskip 1cm
\Tree[ .Чук [ .Тояжка ] [ .{Боен чук} ] [ .Боздуган ] [ .{Двуръчен боздуган} ] ]

\subsection{Метателни}
\Tree[ .{Метателен нож} [ .{Метателна брадва} ] ]
\Tree[ .{Метателно копие} ]

\subsection{Стрелящи}
\Tree[ .Балистика [ .Лък ] [ .Арбалет ] [ .Прашка ] [ .Балиста [ .Катапулт [ .Требучет ] ] ] ]

\section{Езици}
\subsection{Човешки езици}
\begin{itemize}[topsep=-0cm, partopsep=0cm, parsep=0cm, itemsep=0cm]
\item{Терейски - човешката инвазия от юг донесла и езика си}
\item{Каланорски - същият човешки език, еволюирал в друга среда}
\item{Спернт - изкуствен език, базиран на човешкия; лесен за учене; говорен в Добра надежда}
\item{Дабарски - сищия този език, в оригиналната форма когато пристигнал на Ендивал}
\item{Злотски - езикът на местното племе около Таури - родени търговци, премесен с Дабарски}
\end{itemize}
\Tree[ .Дабарски [ .Терейски [ .Спернт ] ] [ .Каланорски ] [ .Злотски ] ]

\subsection{Здрачнически езици}
\begin{itemize}[topsep=-0cm, partopsep=0cm, parsep=0cm, itemsep=0cm]
\item{Здрач - говорен в Хайсея}
\item{Староздрачнически - един от езиците по старите земи на здрачниците; говорен само от някои}
\item{Нов здрач - език изцяло със жестове}
\item{Хаски - друг популярен търговски език}
\end{itemize}
\Tree[ .Староздрачнически [ .Здрач [ .Хаски ] ] [ .{Нов здрач} ] ]

\subsection{Върколашки езици}
\begin{itemize}[topsep=-0cm, partopsep=0cm, parsep=0cm, itemsep=0cm]
\item{Фелтеарски}
\item{Лиднарски}
\item{Креолски}
\item{Грефрамски}
\item{Грефраски}
\item{Старовърколашки}
\item{Старобурхски}
\item{Бурхски}
\item{Третски - общ език между нежду наемници и други паравоенни организации из Ендивал}
\end{itemize}
\Tree[ .Старовърколашки [ .Старобурхски [ .Бурхски [ .Третски ] ] ] [ .Грефрамски [ .Фелтеарски ] [ .Лиднарски ] [ .Креолски ] [ .Грефкраски ]  ] ]

\subsection{Елфически езици}
\begin{itemize}[topsep=-0cm, partopsep=0cm, parsep=0cm, itemsep=0cm]
\item{Староелфически}
\item{Елфически}
\item{Даенлински}
\end{itemize}
\Tree[ .Староелфически [ .Елфически ] [ .Даенлински ]  ]

\subsection{Джуджешки езици}
\begin{itemize}[topsep=-0cm, partopsep=0cm, parsep=0cm, itemsep=0cm]
\item{Храфкромдретппелски}
\item{Голмхемрумхерски}
\item{Грумдерхентлестонски}
\item{Краунаумхески}
\item{Църковен джудежешки}
\item{Староджуджешки}
\end{itemize}
\Tree[ .Староджуджешки [ .{Църковен джуджешки} ] [ .Голмхемрумхерски [ .Храфкромдретппелски ] [ .Грумдерхентлестонски ] [ .Краутнаумхески ] ] ]

\subsection{Други езици}
\begin{itemize}[topsep=-0cm, partopsep=0cm, parsep=0cm, itemsep=0cm]
\item{Латински - преоткрит по необходимост заради количеството книги, донесени с човешката инвазия}
\end{itemize}


\section{Магия}
Хвърля се Умение + d* срещу зададена трудност.
При успех, често разликата определя силата на ефекта.
При неуспех, магьосника търпи микроинсулт за толкова щети, колкото е разликата.

Магически кръгове могат да изричат заклинания синхронизирано.
Трудността на заклинанието се разпределя между магьосниците както те решат.
След това всеки хвърля срещу собственото парче трудност.
Ако някой се провали, изричанеот се проваля и всеки търпи щети като от най-лошото хвърляне..

За всяко настоящо поддържано заклинание(отбелязани с *) от същата школа магия, умението се намаля с 5 точки временно.

Комбинирани заклинания се изричат с най-ниското от уменията във всички школи, но поддържането им отнема точки от всички школи.

\rowcolors{1}{white}{lightgray}
\begin{tabular}{c | c}
Обсег         & Модификация  \\
Ум * 2, м     & -  \\
Ум * 200, м   & -5  \\
Ум * 20, км   & -10  \\
Ум * 2000, км & -15  \\
\end{tabular}


\vspace{0.3cm}
\textbf{Гадание}
\begin{itemize*}
  \item{усещане позицията на предмет* - 0}
  \item{научаване името на същество - 0}
  \item{виждане на далеч* - 0}
  \item{уцелване отвъд прикритие* - стрелбата е по-ниското от успеха на заклинанието или боравене + d* - 10}
  \item{виждане през стени* - 10}
  \item{виждане в тъмнина* - 10}
  \item{виждане на отдалечена сцена* - 10}
\end{itemize*}


\vspace{0.3cm}
\textbf{Вятър}
\begin{itemize*}
  \item{мъгла* - 5}
  \item{шепот* - гласът на магьосника, или с Актьорско майсторство друг глас, говори от избрано място - 10}
\end{itemize*}


\vspace{0.3cm}
\textbf{Огън}
\begin{itemize*}
  \item{запалване на много свещи - 0}
  \item{факла* - пламъци над ръката на магьосника осветяват пътя - 0}
  \item{запалване на дрехи* - 5}
  \item{предпазване от жега* - 5}
  \item{палене на колиба* - 10}
  \item{запалване на човек* - 10}
  \item{защита от огън* - 10}
  \item{огнено кълбо - <умение> радиус - 15}
  \item{запалване на тълпа* - 15}
  \item{защито от огън на тълпа* - 15}
  \item{запалване на град* - 20}
  \item{защита от огън на град* - 20}
\end{itemize*}


\vspace{0.3cm}
\textbf{Отвъд}
\begin{itemize*}
  \item{усещане на немъртви* - 0}
  \item{изтляване* - съществото залинява и умира за месец - 10}
  \item{призоваване на душа за въпроси* - 10}
  \item{връщане на душата в тяло* - за възкресяване или вдигане на немъртъв слуга - 10}
  \item{немъртър слуга* - успех от хвърлянето по показатели, следва вербални команди, пленява душата - 15}
  \item{принудително освобождаване на душа от тяло - 20 + Ум на опонента}
  \item{превръщане в лич - 30}
\end{itemize*}


\vspace{0.3cm}
\textbf{Плът}
\begin{itemize*}
  \item{лекуване на рана - 5 + размер на раната}
  \item{убиване - 15 + Сила на опонента}
  \item{зараза - 10}
  \item{преобразяване - омагьосаният има нов външен вид от същата раса и пол - 15}
\end{itemize*}


\vspace{0.3cm}
\textbf{Пророчество}
\begin{itemize*}
  \item{предсказване на удари* - повишава боравене с ръкопашно оръжие - 15}
\end{itemize*}


\vspace{0.3cm}
\textbf{Създаване}
\begin{itemize*}
  \item{създаване на шепа монети* - 5}
  \item{създаване на шепа билки* - хвърля се и билкарство и се взема по-ниския резултат - 5}
  \item{създаване на механизъм* - хвърля се и механика и се взема по-ниския резултат - 10}
\end{itemize*}


%Призоваване на природни същества

%Призоваване на демони

%Създаване на същества


\Tree[ .Метафизика [ .Стихии [ .Вятър ] [ .Огън ] ] [ .Астрология [ .Гадаене ] [ .Пророчество ] ] [ .Демонология [ .Отвъд ]] [ .Медицина [ .Плът ] ] [ .Предмети [ .Създаване ] ] ]

%  \item{езеро от лава* - 20}
%  \item{усещане на лъжи* - 10}
%  \item{светлина - 5}

%Бъдещи идеи:  \\
%Форма (Ум)        - превръщане на предмети или същества в други, промяна на показатели и размери     \\
%Създаване (Ум)    - храна и вода, предмети и създания.                                               \\
%Миъл (Ум)         - отношение и спомени                                                              \\
%Tелепортация (Ум) - пътуване в този и други светове, с товари                                        \\


\section{Общуване}
Заявява се търсен ефект и се хвърля 'умение + d* с/у Ум на целта'.
При успех, целта е длъжда да реагира.
Заявеният желан ефект показва само посоката на реакция на целта.
Разликата от хвърлянето определя размера на реакцията.
Характера на целта определя в какво тя ще се изрази.
%\par
%\vspace{0.3cm}
\begin{itemize}
\item{Емпатия
Целта е да бъдат разгадани подбуждащите мотиви на целта.}

\item{Заплаха
Целта е заплашеният да извърши услуга, без значение какво е мнението му за заплашващият след това.}

\item{Лъжа
Целта е излъганият да повярва в твърдение.}

\item{Молба
Целта е помоленият да извърши услуга, без да си разваля много мнението за молещият.}

\item{Подигравка
Целта е подиграният да изгуби уважението на връстниците си.}

\item{Провокация
С елегантна подигравка или вулгарни псувни, опонентът бива афектиран и така действа емоционално.
Някои чести цели на провокация са проява на физическо насилие, нарушаване на клетва или неприемливо повишаване на тон.}

\item{Разпит
Целта е някой да издаде информация неволно.}

\item{Сделка
Целта е някой да приеме дадени условия, без след това да се чувства измамен.}

\item{Флирт
Целта е някой от другия пол да повиши мнението си за флиртуващият.}

\end{itemize}

%\section{Академични}
%Език(Ум) - староендивалски, гоблински, северно върколажко кралство и т.н.  \\
%Наука(Ум) - алхимия, астрономия, геометрия, оптика и т.н.  \\
%Тактика (Ум)                      \\
%
%\section{Схватки}
%Оръжие(Ловкост) - нож, меч, брадва, дълъг меч, лък и т.н.  \\
%Военна машина* (Ум)               \\
%
%\section{Придвижване}
%Плуване (Сила)                    \\
%Кaтерене (Сила)                   \\
%
%\section{Занаяти}
%Билкарсто (Ум)                    \\
%Ковачество(С)                     \\
%Грънчарство(Л)                    \\
%Изработка на лъкове(Л)            \\
%Тъкане, шиене и бродиране(Л)      \\
%
%%\section{Епични провали}
%%Ако при мятане на д6* се падне %5 или +6, се мята отново.
%%Ако случайно се падне същото число, то се взема предивд и се продължава с мятането.
%%Ако крайният резултат е <0, имаме епичен провал, честито!  \\
%
%%При атака с оръжие           \\
%%- да го изтърве              \\
%%- да се сепъне               \\
%%- да се наръга               \\
%%- да се счупи                \\
%%- да удари някого другиго    \\
%%- ми нищо не се случва       \\


% демонология - джинове, призраци


% молитви
%  \item{посока към най-близкия град/път/река - 10}
% неочаквана бъдеща пречка
% добра идея ли е някое начинание
